到底中廚所講嘅以油份逼出油份係咩原理？

好似煎野咁
要落多啲油先可以逼到本身嘅油份出嚟
係點解？

川普加油 川皇必勝

同中醫一樣 亂咁噏懶係有道理咁

其實點樣逼?
拎上黎要等幾耐?
放返落油又要等幾耐?

食物到高溫會將油份逼出黎
水做唔到油既果種高溫

哇終於有個正經答案

但係點解炸嘢擺落成缸油到反而更加油？

唔夠高溫，一般炸野要最後轉大火立即起鑊
如果油變低溫左食物會吸番油

係咪關bonding 事
油同油既particle 相近所以容易啲拉出嚟？

問王剛啦 佢總廚來

應該同溫度有關
低溫吸油
上碟前要轉大火

高溫啲油流動性高，拎起嗰陣啲油易啲流走，件嘢咪冇咁油

認真答：水100度會變成煙 遠低過脂肪/油煙點，用油去令食物油脂升溫至溶解。
（好似係）

錯

你叫王傑 唔係王剛喎

唔知點解我個腦出咗呢個YouTube 見過嘅 熵字，你有時間就查一查。

油係無氣化溫度
水就得100度就會飛走
咁D水份飛走左
咪D油填番D空位

冇氣化 咩物質嚟

因為油係MIXTURE黎
入面既成份全部係D不知名ORGANIC COMPOUND既組合體
全部都有唔同既氣化點
你有讀過CE/DSE CHEM應該都知ORGANIC COMPOUND係高溫會分解
結果就係你見到果D油一定會先分解而唔會氣化到

When frying, cooking at a higher temperature is absolutely essential if you
want your food to be crisp and to not taste greasy, but don’t fool yourself into thinking there’s less fat in it!

Turns out that the truth is quite the opposite: the hotter you fry your food, the more oil it will absorb. See, most foods that you throw in the fryer—whether batter-coated food, potatoes, or a hunk of chicken—are filled with water. They are literally saturated with the stuff. Imagine that
French fry, for example, as a hotel with no vacancies—every single room is filled up with a water molecule. In order for any oil at all to penetrate the potato and take up residence, some of that water must first check out. If you think about this, you already know it: drop a piece of cold potato into a cold pot of oil. Does it absorb any of that oil? Nope. Wash the potato off, and it’s as if the oil was never there. Now, here’s the thing: water is pretty happy with its cellular accommodations. The only way to get it to leave is through forceful eviction, namely by adding
some energy to it in the form of heat. When you drop a piece of potato into hot oil, energy from the oil is transferred to the water inside it, which will eventually absorb so much energy that it leaps from within the potato’s cells and escapes in a bubble of vapor—thus freeing up a room for the oil to check into.
The water in a piece of food being fried exists in two forms: Free water will easily escape,jumping out of the food at relatively low temperature. Bound water, on the other hand, requires significantly more energy and a higher temperature before it escapes. Heat a potato slice up to
275°F, and despite the fact that the temperature is well above the boiling point of water, some of the bound water will remain inside until you get it even hotter. So, the hotter you fry a food, the
more water will escape, and the more room is left for oil to be absorbed.
This was all pretty shocking news to me, so I did what any good skeptic would do: I tested it. I filled my wok with two quarts of oil and weighed it on a precise scale. Next, I heated the oil to 275°F and maintained that temp while I fried chicken for a fixed period of time. After removing
the chicken, I weighed the oil remaining in the wok. I then repeated the test, this time maintaining the oil at 325°F while cooking the chicken. After repeating the test a few times, the results confirmed what I had read: the hotter the temperature the more oil the chicken absorbed.
There’s an explanation commonly given for why foods cooked at a higher temperature supposedly absorb less fat: the outward pressure of water vapor rapidly escaping from the food prevents the influx of oil. This may be true while the food is actually in the hot oil, but as soon as
it’s removed, its temperature drops rapidly. What once was positive pressure being exerted from inside the food reverses itself and results in a partial vacuum within a matter of milliseconds.
Rather than pushing water vapor out, the food rapidly sucks the oil clinging to its surface into its interior. Even the fastest fry cook in the world can’t drain his onion rings fast enough to stop this
influx of oil. Up to 70 percent of the oil absorbed by fried foods is absorbed within the first few seconds after it comes out of the fryer.
But despite having absorbed less oil, the chicken cooked at 275°F, which was limp and oily, tasted much greasier than the crisp chicken cooked at 325°F. Turns out that what we describe as
“greasy” actually has nothing to do with the total amount of grease in a food—it’s just an illusion. Rather, it’s the combination of surface oil and a mushy, moist breading or batter in our mouths that gives us the sensation of greasiness or heaviness. Crisp, well-fried batter, breading,
or chicken skin may contain more fat, but it sure doesn’t taste that way.

好多廚房佬講既野都係冇科學根據

錯，油溫啱就唔會食油
油溫錯就會吸油

終於有人識煮野食